[贏] 美大學研發十億像素超級相機 落入中國變大規模監控工具

美大學研發十億像素超級相機 落入中國變大規模監控工具

美國有大學研發了十億級像素的相機，能夠大範圍進行拍攝，甚至能清楚見到1.2公里外的人打噴嚏。這項技術如今已落在中國警方手上，用作大規模的監控，目前已裝設在北京天安門廣場等地點。

據《華爾街日報》報道，美國杜克大學（Duke University）在五年前，利用美國國防部的贊助研發了一款十億級像素的相機，能夠用作長距離的監控之用。該技術未有被美國政府採用。2016年負責有關研究的首席研究員David Brady移居中國開啟業務，同時將此技術帶到中國國內。

Brady在上海設立的安科迪智慧技術有限公司，開發了這個名為「Mantis」的監控設備，配置了19個鏡頭及處理器，可以將相片組合成超高象素的影像。目前相機已被中國警方使用，能夠幫助一個足球場距離之外的人員。相機只要配合人面識別技術，就可以協助警方尋找疑犯的下落。

安科迪的相機目前已經安裝在北京天安門廣場一帶，此外江蘇省崑山市的一些主要馬路上，亦已裝設了這些相機。

報道形容，利用人工智能技術的監控產品，正在中國蓬勃興起。每年中國政府向公共安全專案的投入達300億美元，包括是計劃在公共廣場、主要路口及火車站等重要地點，設立龐大的監控鏡頭網絡。

中國近年加大對人工智能企業的投資，華盛頓官員開始擔心中國或在2030年在人工智能上超越美國領先全球。美國財政部近期利用國家安全相關的法律，試圖阻止中國企業購買美國先進技術。

深圳火車站早就用緊啦。國貿去到關口連有冇痣都睇得清清楚楚。

中国永遠將最厲害嘅技術用係統治人民
美國就將最厲害嘅技術用係全球霸權

科技越先進, 獨裁政府就越穩定
以前科技無咁先進, 好容易就爆發起義
例如陳勝吳廣, 黃巾, 李自成, 太平天國, 革命黨

家陣科技先進左
結果令到 民眾 一舉一動受到制約, 好難成事

如果中共 生存係一千年前, 一早已經被推翻了
可惜中共 生活係呢個科技發達既年代, 可以用先進科技壓制民眾

就好似89民運咁, 中共用坦克清場, 學生完全無得還手
如果係古代, 中共要派士兵 用刀清場, D士兵一早比學生打撚死

人地美國監控係偷偷地做無人爆料你係唔會知，
而中國式監控就大大聲講到明監控緊你

靠嚇架咋

因為大家既對象唔同

美國係監控 恐怖份子, 自然要收收埋埋, 以免恐怖份子有防備

中國係監控全國13億人......自然要大大聲講出來, 咁先有震懾力
然後中國人知道自己被監控, 就唔敢亂來, 可以節省好多功夫

中共所有野都可以係假

但監控方面就一定係真

中國又贏

仲有杭州
IOT 同5G 技術最發達的中國城市
仲要係公安所有部門連曬網
即係消防海關差佬檔案處政治部全部有關個人資料互相睇到曬

共產黨 絕唔容許國境內有一個中國人唔系長期效忠共產黨
ＴＶＢ 絕唔容許茶餐廳有一部電視機唔系長開播住ＴＶＢ

莫講大陸，佢地連香港都有資料庫。其中一樣係我地既聲紋，點樣收集就廢事講喇。

確係有10億像素
不過畀支那整就會漏電呢

zoom埋去阿里郎體操跳舞班女仔度
挑選精英進入歡樂組

亮劍

某程度上
一用回鄉証出入境大陸已經可以攞到
自動化採集

其實新加坡都是差不多
City Hall 同 Marina Bay 好多 cctv
而且政府好鼓勵人去做Whistleblower

兩地政府好明白
以父權型權威式専制統治制度管理華人最為有效

新加坡係傾向用家長父子式的管治手法
用勸導形式去管治國民
例如幼稚園已經開始滲入 civilisation 的原素
小學的公民教育係灌輸應該為國家做什麼同精英主義
大學一年級係有強制兵役，去 civil defence Corp 學服從

大陸可能經歷民國後期南京政府的腐敗同文革浩劫
知道用父子勸說式個套無用
所以全部用法典刑罰個套父權式系統去統治

老大哥